法國議員聯署關注香港局勢

約20名法國國民議會議員關注香港公民運動，他們透過公開信表示，希望對話勝過暴力，也希望像中國這樣的大國無須畏懼自由及人民意見，盲目鎮壓不會促使社會進步。

中央社發自巴黎報道：香港民眾因反對逃犯條例修訂草案而發起抗議及罷工行動持續兩月。香港民眾強烈反對該法案，要求撤回草案，調查警察暴力，釋放被捕抗議人士等5項訴求。歐美國家對此相當關注。

法國國民議會友台小組主席，執政黨“共和前進”（LREM）黨員賽沙里尼（Jean-FrançoisCésarini）11日晚間在自己的推特（Twitter）帳號公布一份給香港，北京領導人士及香港公民運動人士的聯合公開信。

除賽沙里尼外，這份寫於8日的公開信，署名議員還包括卡巴黑（PierreCabaré），羅貝爾（Mireille Robert），祖雷茲（Jean-Marc Zulesi）等約20人。

信中表示，身為經由普選選出的法國國民議會議員及與亞洲國家友好的小組成員，在此刻香港發生的事件之前，他們無法保持沉默;當攸關世界平衡的重要事件發生，應該有所回應時，法國政治階層的緘默反而相當刺耳。

公開信表示：眼前擺着3項事實：法國是中國的朋友;民主在中華文化中完全可實行，台灣就是一個重要例子;香港有自己的活躍政治及民主經歷，早在1997年年回歸中國之前就開始，之後也延續。

ww3